警方逮3嫌稱不滿募款行為 林榮基憂中國黑手伸進台灣

香港銅鑼灣書店創辦人林榮基，去年反送中前夕，落腳台灣，原本中山區的書店25日要開幕，沒想到，先是收到店名被人註冊的律師信，隔天又被潑漆，林榮基質疑，中共的手已經伸進台灣。案發後，警方南下逮捕3名嫌犯，嫌犯供稱，是不滿他的募款行為才會犯案。

警方將涉嫌潑漆男子逮捕到案，2名嫌犯對於犯案動機，守口如瓶。

4月21日上午，香港銅鑼灣書店創辦人林榮基在北市中山區咖啡店遭埋伏，監視器清楚拍下，潑漆之後，歹徒拔腿逃跑，林榮基全身紅色油漆，追了上去。歹徒戴鴨舌帽跟口罩，穿深色外套和褲子，警方循線追查，在高雄大寮及苓雅逮到潑漆的曾姓、鄭姓主嫌。

警方調查發現，4月20日，3名嫌犯就從高雄來台北勘查地形，下榻中正區旅館，隔天到中山區犯案，曾姓兄弟檔，一個潑漆，一個把風，教唆的51歲鄭姓男子則在附近等待。犯案後，攔計程車逃逸，再搭高鐵南下回到高雄，但不到一天就落網。

林榮基表示，「我很感謝警察那麼快的把一些疑犯抓到。」不到24小時破案，林榮基大讚台灣警方，但也對自身安全感到擔憂，認為中共的手明顯伸進台灣。

林榮基說：「這個小書店在香港，被共產黨用暴力的手段摧毀，我們現在在台北重開，他們共產黨不高興，這個說明什麼，就是他的手已經伸到來台灣了嘛。」

林榮基在台灣的銅鑼灣書店，落角北市中山區，25日即將開張，但20日收到律師函，表示店名已遭他人註冊，隔天馬上被潑漆，恐嚇意味濃厚。

林榮基也提到，「你很難說他們之間沒有相關，前天就是發個律師信，過一天就開始動手。」

64歲的林榮基，1994年在香港創立銅鑼灣書店，販賣政治相關書籍，2015年，包括他共5名股東在中國被消失。去年反送中前夕，林榮基來到台灣，打算另起爐灶，但似乎有人計畫性地阻止他。

這回涉案的鄭姓男子，有槍砲前科，曾姓兄弟檔沒有幫派背景，他們供稱是不滿林榮基的募款行為才會犯案，但警方認為沒那麼單純，還要深入追查幕後藏鏡人，才能釐清案情全貌。

（民視新聞／王皓宇、劉毓琦 台北報導）

支那狗真係無處不在

只要一日有窮人

守口如瓶，即係應該要由軍方審問佢哋啦，殘忍啲都要

支国瑜地頭

如果唔係武肺都唔會傳到全世界啦

支那狗 全世界既禍害